【反送中】居德藝術家急返港 中信橋展國際橫額「咪當我哋沙包打，撤回送中抗惡法」

民間要求政府回應五大訴求的死線已過，中信橋上多了一條寫著 10 米長的畫布，上面大字寫著「THIS IS HONG KONG，NOT CHINA」、「咪當我哋沙包打，撤回送中抗惡法」，吸引不少途人駐足拍攝這張來自德國柏林的手寫橫額。

24歲的藝術家余家希前天獨自扛著這張橫額自德國柏林飛回香港。橫額上滿給香港人的話，上面集合了多少語言，連家希自己也數不清。

五年前，剛從香港兆基創意書院畢業的余家希曾因在雨傘運動中被警察用警棍打頸，首度在新聞亮相。「我諗嗰時其實都唔係好知自己做緊咩。」回想起 19 歲站在前線的自己，余家希嘆道。傘後兩年，余家希與設計師男友劉逖雲（Dio Lau）到德國經營藝術空間 Prenzlauer Studio / Kunst-Kollektiv，專心創作及推廣社區藝術。

612 佔領時，余家希身在德國，看見新聞中警民衝突的畫面，於是便在工作室創作了這幅寫著「THIS IS HONG KONG，NOT CHINA」的橫額。其靈感取自於 612 經典畫面之一——外國記者大聲喝止正朝記者射催淚彈的警察，最後補上一句「It's still hong kong，not China，not yet！」

6 月 15 日，余家希將畫布帶到柏林知名景點布蘭登堡門 Brandenburger Tor，並展示警察暴力驅趕示威者的照片及影片。「咪當我哋沙包打，撤回送中抗惡法」就是在布蘭登堡門現場寫的。她更邀請路人在畫布寫下想跟香港示威者說的話，為港人加油打氣。justice、香港好野、RIP 烈士、Fight for Freedom ......

余家希憶述，當日有許多港人自發在現場派發關於反送中及 612 佔領的傳單，並向外國人解釋香港情況。亦有人在得知「黃雨衣」於太古廣場墜樓不治後，主動邀請全場一同為死者默哀。她強調：「雖然係我 initiate 呢件事，但令件事 organize 嘅仲有好多其他香港人。」

談到當日在布蘭登堡門最令余家希印象深刻的一幕，是有名香港女士看著那張畫布、警察打人的影像，默默流淚。她指有不少當地人帶著小朋友到場，「德國專門畀小朋友睇嘅新聞節目都有報呢件事（反送中運動）」。她又補充：「德國很重視人權，對這類議題特別 aware。」

最後將畫布帶回香港，余家希表示想讓更多香港人看到，並知道有許多人支持他們。她亦考慮之後將畫布移到更多人聚集的立法會示威區，「多啲人可以睇到上面啲字」。除了這幅 10 米長畫布外，余家希還畫了另一幅，上面用紅色及黑色顏料寫著德文：「Verteidige Hongkongs Freiheit und Rechtsstaatlichkeit Keine Auslieferung an China」，意即守護香港的自由與法治，反送中！

所以，創作是另一種抗爭方式嗎？「呢個係我能力可以做到嘅嘢。」從柏林趕回香港的女孩說。

有心

幫推

喊左

相由心生

出黎呀

好人特別靚女

響德國都要專登飛番香港，真香港人
其他人仲有咩面目人在香港響屋企唔出黎

好靚女心地又好

老不我決定以身相許

即係HK is not china.
遊B

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
【不內哄、不分化、各自上山、空城計更佳】
======20/6/2019 17:00更新======
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1.急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
2.立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

香港親共商店地圖
消費前，睇下呢個地圖！斷親共收入！

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

推

一早叫左你地整德文標語 但冇人聽

好勁

靚女相由心生

陰功囉~
留守完幾晚 個眼圈仔深到
心痛死bb喇

Push